[Hengchun-Township_Taiwan_Southernmost-Point-of-Taiwan-01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hengchun-Township_Taiwan_Southernmost-Point-of-Taiwan-01.jpg "fig:Hengchun-Township_Taiwan_Southernmost-Point-of-Taiwan-01.jpg")

**台灣最南點**為[台灣地理上的一種極點](../Page/台灣地理.md "wikilink")，是指[台灣島最南端的地點](../Page/台灣島.md "wikilink")，位於[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[恆春鎮](../Page/恆春鎮.md "wikilink")[鵝鑾里之南境](../Page/鵝鑾里.md "wikilink")，也就是在[墾丁國家公園之東南境](../Page/墾丁國家公園.md "wikilink")\[1\]。

## 簡介

當地立有一座「台灣最南點意象標誌」，座標位於東經120度50分0秒、北緯21度53分34秒，即[鵝鑾鼻公園與](../Page/鵝鑾鼻公園.md "wikilink")[龍坑生態保護區之間的位置上](../Page/龍坑生態保護區.md "wikilink")，為代表「台灣最南點」的一座水泥製成之標示立碑，其外觀設計呈尖頂向天的筍狀，但另一面呈海螺狀，以兩塊分離的碑身設計意味著海陸相依\[2\]\[3\]。由於位處[鵝鑾鼻](../Page/鵝鑾鼻.md "wikilink")，地理位置受海呈三面維繞，濱臨[巴士海峽](../Page/巴士海峽.md "wikilink")、[太平洋](../Page/太平洋.md "wikilink")，因此在意象標誌的平台上可展望東、南、西三種不同方向的海景，成為旅客在墾丁國家公園會駐足留念的景點之一\[4\]。

省道[台26線是鵝鑾鼻的主要道路](../Page/台26線.md "wikilink")，行經鵝鑾鼻公園即返折，故前往台灣最南點得由[鵝鑾鼻燈塔一旁的道路進入停車場後](../Page/鵝鑾鼻燈塔.md "wikilink")，開始徒步往南行進便能抵達入口，再繼續步行約十分鐘，步道兩側沿途是茂密叢林，待前方視野逐漸開闊，最後即抵達步道終點是一座台灣最南點意象標誌立於眺望平台之上，其下是滿佈珊瑚礁的海岸與浪花拍打海岸的海水\[5\]\[6\]。

此外，若搭乘船舶航行的旅客，來往於[後壁湖至](../Page/後壁湖.md "wikilink")[蘭嶼之航線](../Page/蘭嶼鄉.md "wikilink")，可由船上眺望陸地上的台灣最南點意象標誌。

## 參考資料

最南點觀海平台https://www.facebook.com/danluostore/

## 外部連結

[分類:屏東縣的台灣之最](../Page/分類:屏東縣的台灣之最.md "wikilink")

[Category:台灣地理之最](../Category/台灣地理之最.md "wikilink")
[Category:墾丁國家公園](../Category/墾丁國家公園.md "wikilink")

1.  《屏東縣恆春鎮行政區域圖》（1：25,000），內政部，2005年，isbn：9860034567。

2.  [台灣最南點意象標誌](http://www.ktnp.gov.tw/cht/theme.aspx?type=2&themeTourID=46)
    ，墾丁國家公園，墾丁國家公園管理處，2014年4月11日查閱。

3.  [台灣最南點意象標誌](http://i-pingtung.com/Portal/Content.aspx?lang=0&p=003060001&u=Intro&area=4&id=178)
    ，屏東觀光旅遊網，屏東縣政府，2014年4月11日查閱。

4.
5.
6.